<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- SudoQ is a Sudoku-App for Adroid Devices with Version 2.2 at least. -->
<!-- Copyright (C) 2012  Haiko Klare, Julian Geppert, Jan-Bernhard Kordaß, Jonathan Kieling, Tim Zeitz, Timo Abele -->
<!-- This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later version.  -->
<!-- This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.  -->
<resources>
    
    <!-- Sudoku Tutorial -->
    <string name="sf_tutorial_sudoku_title">Sudoku</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_description1">Ein Sudoku ist ein Logikrätsel, bei dem Ziffern in die richtigen Felder gesetzt werden müssen. Das Original-Sudoku
	    ist ein 9x9 Gitter, das mit den Ziffern 1-9 so zu befüllen ist, dass jede Zeile, jede Spalte und jeder der neun 3x3 Blöcke alle Ziffern enthält.
	    Zu Beginn ist das Sudoku teilweise ausgefüllt und hat nur eine richtige Lösung.</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_description2">Weitere Sudokutypen haben nicht die 3x3 Blöcke sondern andere Gruppen von Feldern, 
	    die in dieser App durch eine schwarze Umrandung oder grau hinterlegte Felder dargestellt werden.
	    Die folgenden Bilder zeigen beide Arten der Darstellung die sich überschneiden können:</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_squiggly">Squiggly Typ A Sudoku</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_xsudoku">X-Sudoku Typ</string>
    
	<!-- Assistances Tutorial -->
	<string name="sf_tutorial_assistances_title">Hilfestellungen</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_description1">Es stehen mehrere Hilfestellungen zur Verfügung die es einfacher machen, ein Sudoku zu lösen.
	    Diese Hilfestellungen können in "passive" und "aktive" Hilfestellungen unterteilt werden.</string>
	    <string name = "sf_tutorial_assistances_description2">Aber: Das Aktivieren einer passiven bzw. das Benutzen einer aktiven
	        Hilfestellung führt dazu, dass sich der Highscore verringert. Das Benutzen einer Hilfestellung hat einen ähnlichen Effekt wie
	        das Benötigen von zusätzlicher Zeit zum Lösen des Sudokus, daher werden die Hilfestellungen als zusätzliche Zeit hinter der
	        Spielzeit angezeigt.</string>
	 
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_title">Passive Hilfestellungen</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_description1">Passive Hilfestellungen können im Profil oder vor Beginn eines neuen Spiels aktiviert werden. 
	    Diese Hilfestellungen müssen nicht im Spiel aufgerufen werden, können daher im Spiel aber auch nicht aktiviert bzw. deaktiviert werden.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markrowcolumn_title">Zeile/Spalte markieren</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markrowcolumn_description1">Wenn diese Hilfestellung aktiv ist, werden alle Felder in der momentan ausgewählten Zeile und Spalte hervorgehoben.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_autoadjustnotes_title">Notizen automatisch anpassen</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_autoadjustnotes_description1">Diese Hilfestellung aktualisiert deine Notizen, wenn du eine Ziffer in ein Feld eingibst. 
	    Steht diese Ziffer in einem Feld der gleichen Zeile, Spalte oder demselben Block als Notiz so wird diese Notiz gelöscht.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markwrongsymbols_title">Falsche Symbole markieren</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markwrongsymbols_description1">Wenn eine Ziffer in ein Feld eingegeben wird obwohl sie bereits
	    in einem Feld in derselben Zeile, Spalte oder demselben Block steht wird sie rot markiert, da nicht in beiden Feldern die gleiche Ziffer stehen kann.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_inputassistance_title">Eingabehilfe</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_inputassistance_description1">Wenn diese Hilfestellung aktiviert ist, kann eine Ziffer nur in ein Feld eingetragen werden wenn sie noch nicht 
	    in einem Feld in derselben Zeile, Spalte oder demselben Block eingetragen ist. Alle anderen Ziffern sind ausgegraut.</string>
	
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_title">Aktive Hilfestellungen</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_description1">Aktive Hilfestellungen können im Spiel aufgerufen werden wenn man sie braucht.
	    Sie werden über den links gezeigten Button erreicht.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solverandomfield_title">Zufälliges Feld lösen</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solverandomfield_description1">Es wird automatisch ein zufälliges Feld gelöst.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solvecurrentfield_title">Ausgewähltes Feld lösen</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solvecurrentfield_description1">Das zur Zeit ausgewählte Feld wird gelöst.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_check_title">Lösung prüfen</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_check_description1">Deine aktuelle Lösung wird geprüft und eine Nachricht teilt dir mit ob alle deine ausgefüllten Felder korrekt gelöst sind, 
	    oder ob es ein Feld gibt, das nicht korrekt gelöst ist.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_backtolastcorrect_title">Zurück zum letzten korrekten Stand</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_backtolastcorrect_description1">Diese Hilfestellung setzt das Spiel auf den letzten Stand zurück zu dem alle Felder, die du ausgefüllt hast korrekt gelöst waren. 
	    Der bisherige falsche Spielstand kann im Aktionsverlauf wiederhergestellt werden.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_surrender_title">Aufgeben</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_surrender_description1">Dies ist keine Hilfestellung als solche. 
	    Wenn sie aufgerufen wird, wird das Sudoku automatisch gelöst und man kann sich die Lösung ansehen. Für ein aufgegebenes Spiel erhält man keine Punkte.</string>
	    
	<!-- ActionTree Tutorial -->
	<string name="sf_tutorial_action_title">Aktionsverlauf</string>
	<string name="sf_tutorial_action_description1">Der Aktionsverlauf speichert alles was du in einem Spiel machst. Jedes Feld das du entweder durch Lösen oder Notitzen setzen veränderst
	    wird im Aktionsverlauf gespeichert. Das ermöglicht es dir eine Lösung auszuprobieren und zurückzugehen falls sie falsch war ohne dass du dir jeden einzelnen Schritt merken musst, 
	    seit das Spiel zuletzt korrekt ausgefüllt war.
	    </string>
	<string name="sf_tutorial_action_description2">Mit dem Button links kannst du diesen Verlauf in einem Spiel öffnen und dich durch deine Aktionen navigieren.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_description3">Wenn du dich im Verlauf zurückbewegst und von dort weiterspielst wird ein neuer Ast erzeugt, so dass du jederzeit zu deiner alten Lösung zurückkehren kannst.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_state">Das Bild links zeigt eine einzelne Aktion die du ausgeführt hast im Verlauf.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_bookmark">Im Aktionsverlauf kannst du Lesezeichen setzen um dir einen Status zu merken. Ein Lesezeichen wird dargestellt wie auf der linken Seite zu sehen ist.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_current_state">Das Bild auf der linken Seite zeigt wie der Zustand in dem du dich gerade befindest markiert wird.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_branching">Wenn du von einem Zustand aus zwei verschiedene Lösungen probiert hast, gibt es zwei Äste und der Zustand ist markiert wie links zu sehen ist.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_redoundo_title">Wiederherstellen / Rückgängig machen</string>
	<string name="sf_tutorial_action_redoundo_description">Mit den Buttons links kannst du eine Aktion einfach wiederherstellen oder rückgängig machen ohne den Aktionsverlauf zu öffnen.</string>
</resources>