<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- SudoQ is a Sudoku-App for Adroid Devices with Version 2.2 at least. -->
<!-- Copyright (C) 2012  Haiko Klare, Julian Geppert, Jan-Bernhard Kordaß, Jonathan Kieling, Tim Zeitz, Timo Abele -->
<!-- This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation; either version 3 of the License, or (at your option) any later version.  -->
<!-- This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.  -->
<resources>
    
    <!-- Sudoku Tutorial -->
    <string name="sf_tutorial_sudoku_title">Sudoku</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_description1">Un Sudoku est un jeu de logique dans lequel on doit placer les chiffres dans la case appropriée. 
	                                               Le Sudoku standard est une grille de 9x9, dont chaque ligne, chaque colonne et chaque bloc de 3x3 cases doit contenir tous les chiffres de 1 à 9. 
	                                               Au début, le Sudoku est partiellement rempli, et il n’existe qu’une seule solution.</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_description2">Il existe d’autres types de Sudoku, 
	                                               dont les blocs ne sont pas forcément 
	                                               de forme 3x3. Dans cette app,
	                                               ces blocs sont délimités par une 
	                                               bordure noire ou bien 9 cases 
	                                               grisées. Les images suivantes montrent 
	                                               ces deux types de forme pour un bloc, 
	                                               qui peuvent se superposer:</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_squiggly">Sudoku Squiggly de type A</string>
	<string name="sf_tutorial_sudoku_xsudoku">X-Sudoku Type</string>
    
	<!-- Assistances Tutorial -->
	<string name="sf_tutorial_assistances_title">Aide</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_description1">Plusieures aides sont à votre disposition afin de faciliter la résolution du Sudoku. 
	                                                    Ces aides peuvent être divisées en „aide passive“ ou „aide active“.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_title">Aide passive</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_description1">L’aide passive peut être activée dans le profil ou encore au début d’une nouvelle partie.
	                                                            Cette aide ne doit pas être appelée au cours de la partie, et ne peut de ce fait pas être activée ou désactivée durant le jeu.</string>

<!--d--><string name = "sf_tutorial_assistances_description2">Mais: L’activation d’une assistance passive ou l’utilisation d’une aide active diminue le highscore. En utilisant une aide a un effet 
			sur le highscore égal à besoin plus de temps pour résoudre le sudoku, de sorte que les aides sont présentées au fil du temps nécessaire supplémentaire derrière le temps de jeu lui-même.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markrowcolumn_title">Sélectionner la ligne/la colonne</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markrowcolumn_description1">Si il s’agit d’une aide active, alors toutes les cases de la ligne et de la colonne sélectionnées sont mises en évidence.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_autoadjustnotes_title">Adapter les remarques automatiquement</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_autoadjustnotes_description1">Cette aide actualise tes remarques lorsque tu entres un chiffre dans une case. 
	                                                                            Si ce chiffre se trouve déjà dans la même ligne, colonne ou du même bloc en tant que remarque, alors celle-ci est effacée.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markwrongsymbols_title">Sélectionner les symboles faux</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_markwrongsymbols_description1">Lorsqu’un chiffre est entré dans une case alors qu’il se trouve déjà dans une autre case de la même ligne, 
	                                                                             colonne ou du même bloc, alors il apparaît rouge, car ce chiffre ne peut se trouver simultanément dans les deux cases.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_inputassistance_title">Aide de saisie</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_passive_inputassistance_description1">Lorsque cette aide est activée, il est seulement possible d’entrer un chiffre dans une case s’il n’a pas 
	                                                                            encore été entré dans une autre case de cette même ligne, colonne ou du même bloc. 
	                                                                            Toutes les autres cases apparaissent grisées.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_title">Aide active</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_description1">L’aide active peut être appelée au cours de la partie. 
	                                                           Elle est accessible par l’icone affiché à gauche.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solverandomfield_title">Résoudre une case au hasard.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solverandomfield_description1">Automatiquement, une case prise au hasard est résolue.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solvecurrentfield_title">Résoudre la case choisie</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_solvecurrentfield_description1">La case actuellement sélectionnée.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_check_title">Vérifier la solution</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_check_description1">Votre solution actuelle se fait vérifier et un message vous préviendra si toutes vos cases sont justes ou si une case n’a pas été résolue correctement.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_backtolastcorrect_title">Retourner au dernier état correct</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_backtolastcorrect_description1">Avec cette aide, la partie est reprise au dernier stade où toutes les cases ont été résolues de manière correcte. 
	                                                                             La liste des actions annulées peut être retrouvé dans l’historique.</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_surrender_title">Abandonner</string>
	<string name="sf_tutorial_assistances_active_surrender_description1">Ceci n’est pas une aide en soi. 
	                                                                     Lorsqu’elle est appellée, le Sudoku est résolu automatiquement et l’on peut voir la solution. 
	                                                                     Une partie abandonnée ne rapporte pas de points.</string>
	    
	<!-- ActionTree Tutorial -->
	<string name="sf_tutorial_action_title">Historique</string>
	<string name="sf_tutorial_action_description1">L’historique sauvegarde toutes vos actions au cours du jeu. 
	                                               Chaque case que vous modifiez par résolution ou mise de remarques, est sauvegardée dans l’historique. 
	                                               Ceci vous permet de tester une solution et de revenir en arrière au cas où une case a été mal résolue jusqu’au dernier stade correct. 
                                                   De cette manière vous n’êtes obligé de vous souvenir de chaque étape depuis votre faux-pas.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_description2">Avec l’icone à gauche, vous pouvez ouvrir l’historique pendant le jeu et naviguer parmi vos actions.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_description3">Lorsque vous retournez dans l’historique et que vous choisissez de continuer la partie à partir d’un autre moment, l’historique forme une nouvelle branche. 
	                                               Ainsi vous pouvez recourir à vos anciennes solutions à tout moment.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_state">L’image à gauche représente l’une de vos actions dans l’historique.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_bookmark">Dans l’historique vous pouvez créer un marque-page afin de vous souvenir d’un certain stade. 
	                                           Un marque-page est représenté sur l’image à gauche.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_current_state">L’image à gauche montre comment votre stade actuel est marqué.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_branching">Lorsque vous avez essayé deux solutions différentes à partir d’un certain stade, 
	                                            l’historique forme deux branches et le stade est marqué comme l’on peut le voir à gauche.</string>
	<string name="sf_tutorial_action_redoundo_title">Annuler/Restaurer</string>
	<string name="sf_tutorial_action_redoundo_description">Avec les icones à gauche vous pouvez restaurer une action ou l’annuler sans ouvrir l’historique.</string>
</resources>